[多圖]無光害既世界

巴黎攝影師 Thierry Cohen試圖還原了在沒有大氣污染和光污染下，城市的星空本應有多麼美麗。為了尋找純淨的星空，Cohen深入到與城市同緯度的荒野中進行拍攝，之後進行合成處理。而為了避免燈光污染，我們在圖中所看見的城市，其實是Cohen在白天拍攝的。作品用極致的美與痛，提醒人們城市與自然之間的斷裂，提醒人類反思究竟失去了甚麼。
舊登睇過 好野不妨重溫

聽住音樂睇 有feel到

Paris

San Franscisco

The Empire State Building, New York City

Los Angeles

São Paulo

The Brooklyn Bridge, New York City

Tokyo

Hong Kong

London

Source

香港果張

會唔會見到咁多星星

死城

假撚到仆街
你去過一D真係無光害 好少燈既地方
基本黑到睇唔到手指
就算用電筒 大光燈都唔係話照到好大箱圍
呢D相仲要執撚過晒 用肉眼睇邊睇到咁多野
味精相

其實真係可以睇到咁多星 要見到銀河真係唔難

Lm

細個時見過，好似係7夕左右
但唔係咁暗咁沉，星係好光好靚好閃

廿幾年前去過大陸一啲鄉下地方真係一枝街燈都冇 都可以好清楚見到銀河嘅光(要肉眼慢慢習慣)
家下城市發展太快 已經冇咗以前嘅光

先唔講D相仲望到個城市一清二楚
但天空既效果你唔影相唔特登執出黎 就咁肉眼睇邊有咁誇張
利伸:唔係針對佢個意思 但實在太誇張D相反而搞到會令人覺得奇怪

係落後/未發展地方係更清更靚更好睇
只係依家度度都不夜天，先難睇到

上面話假相啲人係咪唔識睇字
都寫明係合成相

連登仔

lm

真係唔知邊個唔識字
如果你話我既 麻煩你睇下我邊度有留 "假相"
我只係留左 假到仆街 同味精相

有冇咁多星呀

點解冇Dongguan

如果係真既話都幾靚

唔假唔咪精就睇唔到啲星啦大佬

咁都要睇天氣既
天氣好真係有機會

咁你就真係戇鳩
或者你眼有問題
食多啲紅蘿蔔
我六七年前去大陸五線城市
真係望到成個銀河
月光啲光係睇到啲路

呢度啲連登仔未出過國
跟住就攞自己狹窄嘅視野
話冇可能睇到咁多星星

證明城市嘅發展令到人已經喪失咗對大自然基本嘅認知
係真係可以睇到銀河
係真係可以咁清咁靚
只不過我都覺得個城市輪廓仲係咁清楚就有啲假
如果有月光都有啲可能
但就唔會有咁多星

n年前喺NZ，真係試過俾銀河嚇親，個天多星到仆街冚家剷

不過唔會好似佢啲相咁多顏色咁解

其實佢講又錯唔晒

特別係條銀河
始終相機 係可以Capture到好多肉眼睇唔到o既野
而且 基本上你係唔會睇到條銀河係咁多色咁光
呢D效果都一定係執相執出黎 無得拗

但另一方面又講
無光污染的時侯 個天又清的時侯
真係滿天繁星
雖然銀河雖然無咁多色咁光 但係你肉眼睇 依然十分明顯 十分突出
同埋如果你隻眼適應左 + 無嘜眼的疾病 好多Deep sky object 你肉眼 就咁睇都睇到 好似Orion Nebula, M31咁
果個感覺你係睇相睇唔出黎

但呢D地方真係買少見少 同埋又有幾何你會深入荒山野嶺為左睇星呢?

有D人真係連純粹欣賞下一樣野都唔識
下下都要較真, 多撚餘呢D人真係

話假嗰班 其實夜晚入船灣一樣睇到

估唔到d留言係咁

[連登革命] 我現在宣布 連登革命軍 正式成立

怒髮衝冠，屌肥絲，抽抽插插。

抬望眼，仰天長嘯，屌你老母。

三十個台皆見影，八千個post捉錯處。

好得閒，每日左右右，將post切。

連尼住，唔做野；

望遠狗，撐飯蓋。

惡意回覆卻視而不見。

壯志怒吼連尼住，笑談渴飲望遠血。

待從頭，收拾肥絲帳，朝天闕。

肉眼睇的確唔會睇到咁多顏色
但係星嘅數量同條銀河係個d 冇光害嘅地方
真係會睇到好清楚

之前去NZ深山行山，真係成個天都係星星，見到銀河。
樓上未見過唔好衝出黎柒

十幾年前係美國加州搭車去機場
經過風車農場果陣
見到條銀河
真係好似條河咁
真係好撚靚
到呢刻都歷歷在目
好想去再睇多次....

其實近近地去下台灣清境上下合歡山太魯閣都睇到啦，係無咁多顏色，但係d銀河星光多到你影照到周圍環境都唔會全黑

點解要放個SOMA的音樂出嚟，又想起個結局

爆機聽住le段音樂超絕望同孤獨 好撚深刻

其實肉眼都睇到 不過要望住個天一陣俾視網膜適應下

睇到咁多星=肉眼見到咁光嘅銀河？
=呢啲相無誇張到？
仲可以笑鳩人未出過國睇星

呢啲優越感真係笑撚死人

叫你開少五分鐘電話都唔得啦
唔用電，笑話

啲圖幾年前睇過一次

咁的確星空個個位係落重左味精既
但去無光害既地方 銀河係真係肉眼可見

味唔味精就唔識啦
不過話人地假到仆街
咩天黑乜柒都睇唔到個位柒頭
如果你有幸真係去過一個方圓里都無街燈既地方
你會發現個天真係好撚光架
睇到銀河個種光唔係用燈光黎比較架

做乜鳩啫你 人地話肉眼睇到咁多星咋嘛 邊隻眼睇到佢話張相冇執過 有冇邏輯

咁都好嘈

咁就要問下上面啲人點解唔同意呢個巴打話假/執過喇

香港就真係難小小 不過冇光害肉眼睇銀河好正

其實真係無噉多燈，天氣好嘅時候望上天
個天係好睇過Cctvb

張張都好撚假,好撚垃圾

死城咁 1d都唔靚

話誇張果啲應該未去過外國啲郊區
真係分分鐘靚撚過上面啲相
果陣第一晚到埗睇到個天好撚震撼

係西藏大本營見過。
月亮真係好光,黑夜都睇到遠野。珠峰睇得好清楚。
當冇左月亮就黑左好多,但睇到更多星

係沙漠過夜真係見到咁多星同埋唔會黑到伸手不見五指喎

Wallpaper post

你知唔知自己講緊乜 第一位話肉眼冇可能睇到咁多嘢 我係答佢真係可以見到咁嘅景色

見係見到，但一定無咁多details

1986年。我仲係小學2年雞。跟同學兼鄰居。坐左4個鍾車返佢鄉下玩。 夜放煙火 訓草地。放玩望住個天......... 真係睇到銀河...有流星, 但唔會好似相咁 望到其他太陽系咁誇張.... d星星密到 真係畢生難忘..... 好想再睇多次

喺原野影靠自然光就好
連少少燈都冇就有啲恐怖

like 係畀 soma

假到仆街,唔係話佢假相..

龍門任你搬.

話誇張個位柒頭,
一係就係兩電做緊,
一係就足不出戶既肥毒L

睇怕要全港大停電先會睇到咁靚既星空

去過全世界最黑既天空tekapo
係有咁多星但係都係黑白色
肉眼係唔會見到呢d 色

第一頁條友係咪未離開個城市 ,
唔知道月光同星光係點? 以為冇燈就一定係伸手不見五指?

定係困撚左自己係棺材入邊?
定係唔夠維他命A 夜盲撚?

真係好可憐
唔知再過多幾十年，會唔會啲人認為星星只可以用啲太空望遠鏡先睇到...
真係好鍾意睇星成日走去睇 可惜香港觀星條件又麻麻

你咪亂up, 星光加月光係可以清楚睇到路
你開左燈就瞳孔收細，就返而只係可以睇到燈光照既範圍

唔係喎。。我係沙巴啲鄉村真係黑到乜都睇唔到。。。

天地玄黃 宇宙洪荒
日月盈昃 辰宿列張
寒來暑往 秋收冬藏
閏餘成歲 律呂調陽
雲騰致雨 露結爲霜
金生麗水 玉出崑岡
劍號巨闕 珠稱夜光
果珍李柰 菜重芥薑
海鹹河淡 鱗潛羽翔
龍師火帝 鳥官人皇
始制文字 乃服衣裳
推位讓國 有虞陶唐
弔民伐罪 周發殷湯
坐朝問道 垂拱平章
愛育黎首 臣伏戎羌
遐邇壹體 率賓歸王
鳴鳳在樹 白駒食場[1]
化被草木 賴及萬方
蓋此身髮 四大五常
恭惟鞠養 豈敢毀傷
女慕貞絜 男效才良
知過必改 得能莫忘
罔談彼短 靡恃己長
信使可覆 器欲難量
墨悲絲染 詩讃羔羊
景行維賢 克念作聖
德建名立 形端表正
空谷傳聲 虛堂習聽
禍因惡積 福緣善慶
尺璧非寶 寸陰是競
資父事君 曰嚴與敬
孝當竭力 忠則盡命
臨深履薄 夙興溫凊
似蘭斯馨 如松之盛
川流不息 淵澄取映
容止若思 言辭安定
篤初誠美 慎終宜令
榮業所基 籍甚無竟
學優登仕 攝職從政
存以甘棠 去而益詠
樂殊貴賤 禮別尊卑
上咊下睦 夫唱婦隨
外受傅訓 入奉母儀
諸姑伯叔 猶子比兒
孔懷兄弟 同气連枝
交友投分 切磨箴規
仁慈隱惻 造次弗離
節義廉退 顛沛匪虧
性靜情逸 心動神疲
守眞志滿 逐物意移
堅持雅操 好爵自縻
都邑華夏 東西二京
背邙面洛 浮渭據涇
宮殿盤鬱 樓觀飛驚
圖寫禽獸 畫彩仙靈
丙舍傍啟 甲帳對楹
肆筵設席 鼓瑟吹笙
升階納陛 弁轉疑星
右通廣內 左達承明
既集墳典 亦聚羣英
杜稾鍾隸 漆書壁經
府羅將相 路俠槐卿
戶封八縣 家給千兵
高冠陪輦 驅轂振纓
世祿侈富 車駕肥輕
策功茂實 勒碑刻銘
磻溪伊尹 佐時阿衡
奄宅曲阜 微旦孰營
桓公匡合 濟弱扶傾
綺迴漢惠 說感武丁
俊乂密勿 多士寔寧
晉楚更霸 趙魏困橫
假途滅虢 踐土會盟
何遵約法 韓弊煩刑
起翦頗牧 用軍最精
宣威沙漠 馳譽丹青
九州禹跡 百郡秦并
嶽宗恆岱 禪主雲亭[2]
雁門紫塞 雞田赤城
昆池碣石 鉅野洞庭
曠遠緜邈 巖岫杳冥
治本於農 務茲稼穡
俶載南畝 我藝黍稷
稅熟貢新 勸賞黜陟
孟軻敦素 史魚秉直
庶幾中庸 勞謙謹敕
聆音察理 鑑皃辧色
貽厥嘉猷 勉其祗植
省躬譏誡 寵增抗極
殆辱近恥 林皋幸即
兩疏見機 解組誰逼
索居閒處 沈默寂寥
求古尋論 散慮逍遙
欣奏累遣 慼謝歡招
渠荷的歷 園莽抽條
枇杷晚翠 梧桐早凋
陳根委翳 落葉飄颻
游鯤獨運 夌摩絳霄
耽讀翫市 寓目囊箱
易輶攸畏 屬耳垣牆
具膳喰飯 適口充腸
飽飫亯宰 飢厭糟糠
親戚故舊 老少異糧
妾御績紡 侍巾帷房
紈扇圓潔 銀燭煒煌
晝瞑夕寐 籃筍象牀
弦歌酒讌 接杯舉觴
矯手頓足 悅豫且康
嫡後嗣續 祭祀烝嘗
稽顙再拜 悚懼恐惶
箋牒簡要 顧答審詳
骸垢想浴 執熱願涼
驢騾犢特 駭躍超驤
誅斬賊盜 捕獲叛亡
布射遼丸 嵇琴阮嘯
恬筆倫紙 鈞巧任釣
釋紛利俗 並皆佳妙
毛施淑姿 工顰妍笑
秊矢每催 曦暉朗耀
琁璣懸斡 晦魄環照
指薪脩祜 永綏吉劭
矩步引領 俯仰廊廟
束帶矜莊 徘徊瞻眺
孤陋寡聞 愚蒙等誚
謂語助者 焉哉乎也

啲完全冇光害嘅地方係可以睇到嘢
月光係可以照到
點會完全睇唔到嘢
利申 十幾年前去西藏旅行睇過

一係就你身處既地方自然光照唔到 or當晚天氣唔好
一係既話...

人地賣個concept講撚明賣合成

然後一堆連登仔大師上身話人假
就算好假啊，執得好勁啊
我比你班大師照抄咁執都執唔撚到10分1咁好啦

唔係樓上 D 巴打
淨係去過台中山上睇星

聽返 D 民宿老闆講
台中政府好似係規定咗 11pm 過後山上唔可以有強光 (eg. 招牌)

我仲好記得嗰次凌晨 1 點左右上天台睇星星

成個頭頂都係星
光到好清楚咁睇到其他人個樣

有人拎電話出黎諗住影相
真係望一望個 mon 就已經睇唔返 D 星
要熄咗 mon 一兩鐘先適應返 D 光度

未至於好似上面 D 圖咁成條銀河睇到咁清楚

但真係見到銀河嘅光
係我成世人見過最靚嘅野

地球無咗人類會更好 人類反省未？

真係咁黑嚇到瀨屎

香港可以去蚺蛇灣
無人島，完全見唔到光
以前去過見到好多星星
不過印象中睇唔到銀河
但真係畢生難忘
啲星星真係好似鑽石，伸手就拎到咁

我細細過都返過大陸，我都知星光月光可以好光
但有時真係會係勁空曠嘅地方伸手不見五指

比你講左先

睇下天氣好唔好啦
早排一個人夜晚喺芬蘭行咗入樹林
完全冇雲嗰陣光到開咗燈咁 光到影相係影樓打燈咁
到有少少雲就開始睇唔到野

聽講真正無光害既世界
好似係北韓

我會建議佢首先改善好閱讀理解既能力先
跟住再去驗下眼

二十幾年前香港新界元朗既錦田真係無乜光害....
個時我細路仔,夏天成日睇螢火蟲

唔撚明正評數
連登審美

坐夜晚機係天空睇到好多星星

以前係非洲荒野見過銀河
靚到呆咗成分鐘

屌連登有班小學雞見人撳正評就鳩跟撳埋一份架啦
當FB IG讚好咁用

細個返大陸個陣見過
個天係會見到銀河 呢個記憶真係好深刻
個天會望到你覺得驚

如果真係咁多星星嘅話都幾撚靚 成個銀河咁
可惜係ps

原來好多小朋友連星河都未見過

住緊澳洲唔近city既小鎮
夜晚馬路係一盞街燈都冇兼完全冇高樓大廈
10點左右條街就會完全漆黑一片
出外面擔高個頭睇星係光過香港好多倍
樓上巴打講得冇錯
有月亮照住係光到可以睇到大半條馬路
仲有當對眼適應左冇光既環境會睇得更加清楚

有時會諗, 二千幾年前的人睇到的星空到底會係咩樣。。。

但係好靚，好令人感動。

一邊玩緊異塵餘生一邊諗緊點解啲城市咁熟口面

係唔係有雲呀 黑到有雲你睇唔出咋

對某啲弱智連登仔黎講
姐係你咁
無光害 = 死城 = 唔靚

連登仔最多咪去西伯利亞，鐵路沿線
入西藏又係行熱門路線

邊鬼到見到無光害地方

相入面d星，要附近40公里冇公路、冇城市，再加個晚冇月亮，冇雲冇霧，簡單d黎講係不毛之地，先影到

去過斯里蘭卡好窮巴地方都無咁誇

香港夜景真係世界第一，好靚

同樣嘅事 anselm kiefer好多年前已經做咗
不過係冇人害嘅世界

呢樣真
去到世界邊到睇夜境都好 我都冇乜感覺

去過長崎 日本仔自封個到係新世界三大夜境
一上到塔頂真係笑而不語

同維港大約輸九條街左右啦
香港人由細到大都睇慣左維港, 真係會審美疲勞

但係外國每當有人同我講佢地覺得維港靚， 我都好坦白咁講:
靚，係因為光污染
愈光就愈靚， 光害愈嚴重

未入都估到啦
一定係一堆嫌三嫌四，打著“求真“既口號去踩鳩人嘅留言

btw 好想要香港高清版

我都咁覺得
但同時多一份親近自然、舒服嘅感覺

[img]

有冇人覺得呢張好有post apocalypse嘅感覺

連燈黎架嘛

On9, 呢個世界有月亮加相機長捕
重點佢呢個概念佢敢影敢做
你呢？又係上黎屌鳩人？
如果唔汁直接影張黑色wallpaper比你好無on9仔

IVE PS堂作品?

適度燈光係靚
但而家太多大型爆光LED廣告板，五顏六色，破壞美感

味精就實有架啦
但香港睇唔到銀河唔等於其他地方無囉
去下歐洲美洲感受下啦

不過又幾靚嘅d相

留名

有撚病
講緊D相味精味濃同唔自然
可以屈鳩人認為無光害=死城
一打免找

係靚既

去咗另一個世界咁

仲會有d on9 談論呢d 相味唔味精
人地一早講到明係創作合成相
唔係寫實圖呀大佬

去北韓咪無北害

係直頭冇大氣層

有冇巴打有上面個堆高清圖

柒左唔撚認 抽筋當背泳

成日覺得外面個宇宙雖然好靚
但真係好恐怖

假到仆街 =/= 假相

所有形容詞加"到仆街"就變左唔係形容詞

例子:
上面位巴打柒到仆街 =/= 柒頭
gay到仆街 =/= gay佬
堆填區臭到仆街 =/= 臭site

香港果張好唏噓